\chapter{Objetivos}
\label{chap:objetivos}

\drop{E}{n} este capítulo se describen los objetivos globales que han motivado al desarrollo de este proyecto y los objetivos más específicos que se pretenden conseguir con él.

\section{Objetivo General}
El objetivo general de este proyecto es la creación de una plataforma para monitorizar y controlar entornos inteligentes, usando hardware de bajo coste y en el contexto del paradigma de \acs{AAL}, para ayudar a la supervisión de personas mayores en su día a día reconociendo acciones.

Además,  debido a  la  utilización  de hardware  de  bajo coste,  será
fácilmente  accesible  para  cualquier programador  con  conocimientos
básicos de programación y electrónica.  Será mantenible y escalable de
manera  que se  puedan añadir  más controles  domóticos (actuadores  y
sensores)  funcionales de  forma sencilla.  Para ello  se diseñará  un
protocolo domótico, a partir de estándares de comunicación existentes,
para este tipo de entornos.


\section{Objetivos Específicos}
Para llegar a conseguir el  objetivo general del sistema, se necesitan
conseguir objetivos específicos que darán  lugar al desarrollo de cada
parte   del  sistema.   Los  objetivos   específicos  se   detallan  a
continuación.

\subsection{Implementación de un servidor de comunicaciones}

Esta parte del sistema es uno de los objetivos específicos fundamentales para la consecución del objetivo general.Es el mecanismo mediante el cual, los controles y aplicaciones de usuario que se implementen y que se conecten al sistema pueden intercambiar información para entenderse entre sí y dotar al sistema de monitorización y control sobre dichos controles.

\subsection{Implementación servidor web}

Se  debe  implementar  un  servidor  web que  dote  a  al  sistema  de
accesibilidad desde  cualquier lugar  del mundo mediante  internet. De
esta manera, se puede saber qué está ocurriendo en el entorno domótico
y controlar  el sistema desde  un dispositivo móvil. Este  servidor se
ejecutará en  una máquina utilizando  pocos recursos para  mantener el
bajo coste del hardware y será el encargado de ejecutar el servicio de
comunicaciones.

\subsection{Desarrollo de aplicación móvil para usuarios}

Dado que este sistema se pretende desarrollar para el control domótico
de los hogares, se implementará una aplicación móvil para los usuarios
del sistema. Con esta aplicación,  podrán principalmente ver el estado
del   entorno   inteligente   y  manejar   los   distintos   controles
instalados. Además se podrá ver de  manera gráfica e intuitiva cómo va
cambiando  el  entorno.  Se  desarrollará para  el  sistema  operativo
Android por la facilidad de pruebas en este entorno.

\subsection{Implementación de un sistema de inteligencia}

El  sistema contará  con un  módulo de  inteligencia artificial  en el
servidor, que será el encargado de  almacenar y explotar los datos que
se generan en  el entorno domótico. Este sistema será  el encargado de
la predicción de acciones futuras en base a las acciones realizadas por
el usuario  en el entorno.  Estas predicciones servirán de  ayuda para
anticipar acciones al usuario.

\subsection{Validación del sistema}

Para que todo  el sistema se pueda probar y  mostrar su funcionamiento
será necesario implementar un circuito que simule un entorno real con
diferentes sensores y actuadores. Este circuito debe ir conectado a la
máquina donde corre el servidor  de comunicaciones. Se probará también
la conexión entre la aplicación móvil y el resto del sistema.


\bigskip

El sistema ofrecerá:
\begin{itemize}
  \item Visualización de información de diferentes parámetros del entorno domótico.
  \item Dar órdenes al control domótico para configurar y ejecutar acciones sobre los actuadores del sistema.
  \item Comunicación entre el controlador domótico y los clientes conectados mediante un protocolo, estándar, escalable y compatible con otros sistemas.
  \item Reconocimiento de acciones o comportamientos de los usuarios del entorno inteligente (personas mayores) y predicción de acciones futuras.
\end{itemize}
% Local Variables:
%  coding: utf-8
%  mode: latex
%  mode: flyspell
%  ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
